\documentclass{article}

% Math and symbols packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{cancel}
% Formatting and layout
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}


% Math and symbols packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{cancel}
% Formatting and layout
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}

% Allow align environments to break across pages
\allowdisplaybreaks[4]

% Begin document
\begin{document}
\title{Probeklaur}
\author{Victor Minig}
\date{\today}
\maketitle

\section*{1)}
\textbf{Gegeben:}

$X_1, X_2$ sind i.i.d. verteilt mit 

\[f(x_i) = e^{-x_i}, \quad i = 1,2\]

\subsection*{a)}
\textbf{Gesucht:}

Gemeinsame Dichte\\\\
\textbf{Lösung:}\\

Da unabhängig:

\begin{align*}
    f(x_1, x_2) &= f_1(x_1) \cdot f_2(x_2) \\
    &= e^{-x_1} \cdot e^{-x_2} I_{(0, \infty)}(x_1)I_{(0, \infty)}(x_2)
\end{align*}
\subsection*{b)}
\textbf{Gesucht:}\\

Gemeinsame Verteilung \\\\
\textbf{Lösung:}\\

\begin{align*}
    F(b_1, b_2) &= \int_{-\infty}^{b_1} \int_{-\infty}^{b_2} f(x_1, x_2) dx_2 dx_1 \\
    &= \int_{0}^{b_1} \int_{0}^{b_2} e^{-x_1-x_2} dx_2 dx_1 \\
    &= \int_{0}^{b_1} \left[-e^{-x_1-x_2}\right]_0^{b_2} dx_1 \\
    &= \int_{0}^{b_1} \left[-e^{-x_1 -b_2} + e^{-x_1}\right] dx_1 \\
    &= \left[e^{-x_1-b_2} - e^{-x_1}\right]_0^{\infty} \\
    &= e^{-b_1-b_2} - e^{b_2} - e^{b_1} + 1 
\end{align*}
\subsection*{c)}
\textbf{Gesucht:}\\

$E(X_1X_2)$\\\\
\textbf{Lösung:}\\
\begin{align*}
    E(X_1X_2) &= \int_{-\infty}^{\infty}\int_{-\infty}^{\infty}x_1 x_2 f(x_1, x_2) dx_1 dx_2 \\
    &= \int_{0}^{\infty} x_2 e^{-x_2}\int_{0}^{\infty}x_1 e^{-x_1} dx_1 dx_2 \\
    &= \int_{0}^{\infty} x_2 e^{-x_2} (\left[-e^{-x_1}x_1\right]_0^{\infty} - \int_{0}^{\infty} e^{-x_1}) dx_2 \\
    &= \int_{0}^{\infty} x_2 e^{-x_2} \left((0 - 0 ) - \left[0-1\right]\right) dx_2\\
    &= 1
\end{align*}
\subsection*{d)}
\textbf{Gesucht:} \\
\[P(x_1< \frac{1}{2}x_2, 0 < x_2 <2)\]
\textbf{Lösung:} \\
\begin{align*}
    P(x_1< \frac{1}{2}x_2, 0 < x_2 <2) &=\int_{0}^{2} \int_{0}^{\frac{1}{2} x_2} e^{-x_1-x_2}dx_1 dx_2 \\
    &= \int_{0}^{2}e^{-x_2} \left[-e^{-\frac{1}{2}x_2} + 1\right] dx_2\\
    &= \left[\frac{1}{2}e^{-x_2-\frac{1}{2}x_2} -e^{-x_2}\right]_0^2 \\
    &= \frac{1}{2}e^{-2 - 1} + e^{-2}+ 1 - 1 \\
    &= \frac{1}{2}e^{-2 - 1} + e^{-2}
\end{align*}

\subsection*{e)}
\textbf{Gesucht:}\\

Verteilungen von $S = X_1 + X_2$ und $D= X_1 - X_2$
\begin{align*}
    \quad
\end{align*}

\section*{2}
\subsection*{a)}
\end{document}